**PRISE DE NOTE**Sur les nouveaux  projets Symfony il faut télécharger soit même .htaccess en tant que dépendance principale, en  utilisant le pack apache.    composer require symfony/apache-pack